\begin{task}{34.44}
  Можно ли к гиперболе $\frac{x^{2}}{a^{2}}-\frac{y^{2}}{b^{2}}=1$ провести
  касательные с любым угловым коэффициентом $k$ и если нет, то какому
  ограничению должен удовлетворять параметр $k$?
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x x_0 b^{2} - y y_0 a^{2} - a^{2} b^{2} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y = \frac{x_0 b^{2}}{y_0 a^{2}} x - \frac{a^{2} b^{2}}{y_0 a^{2}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      k = \frac{x_0 b^{2}}{y_0 a^{2}} = \frac{b^{2}}{y_0} \frac{1}{x_0}
      \left( 1 + \frac{y_0^{2}}{b^{2}} \right)
      =
      \frac{b^{2}}{x_0 y_0} + \frac{y_0}{x_0}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вспоминая уравнения ассимптот:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      k > \frac{b}{a}
      , \text{ или же }
      k < -\frac{b}{a}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      k > |\frac{b}{a}|
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
